# CAD図面の検索ソフトの作成依頼

## 背景

CAD図面は以下のような形式で採番されている。

```txt
*M-3D-UT18313-1
*TR-7884-0
*M-3D-UT18314E-1
*M-3D-UT18593-1
3A-FR5823310
3A-FR5823320
3A-M94779013
```

この番号から図面を検索するのが実に面倒。

VBで作られたソフトはあるが使いにくいので使ってない人が多数。

## 基本的な使い方

1. ユーザーが電算システムから図面番号をコピーする
1. 本アプリケーション を コマンドプロンプト上で 起動する. ※1
1. ユーザーが電算システムでコピーした内容を張り付け、さらにEnterを入力する（空行を入力する）
1. 本アプリケーションが入力された図面のファイルについて、CADを個別のプロセスで起動する

なお、本アプリケーションはWindows専用である。

また、CAD (AutoCAD)を起動するには、CADが拡張子`.dwg` にOSで関連付けされている必要がある。

※1 ダブルクリックしても使えるとは思うけど推奨はしない。

### 図解

まずは、cadfile.exeがあるディレクトリに移動します。図では [PowerShell 7](https://github.com/PowerShell/PowerShell) を使用しています。

環境変数のPATHに追加してある場合は、移動しなくても使えます。個人的には、環境変数のPATHに通すことをお勧めします。

※ 環境変数のPATHが何かについては解説しません。

![](docs/img/wake.png)
左：環境変数のパスに追加していない場合。右は環境変数のPATHに追加して使う場合

![](docs/img/input.png)

起動すると、上記の様に採番を入力せよと出てくるので、電算システムからコピーした内容をコピペします。

![](docs/img/input2.png)

入力を完了するために、上の状態からEnterを2回入力します。（入力終了を意味する空行が必要です）

![](docs/img/input3.png)

ファイルが見つかると、CADが起動します。なお、実験環境ではdev-serverに繋いでいないので、上記の様に見つからなかったと出ます。

cadfile.exeをダブルクリックした場合は、このエラーが黒くて怖い画面と一緒に一瞬で消えてしまうので、お勧めしません。

## 起動オプション

```sh
cadfile [開くファイル] [オプション]
```

ファイルを入力しない場合は、標準入力から入力をする。

| オプション |                              説明                               |
| :--------: | :-------------------------------------------------------------- |
|    `-p`    | ファイルを開かず、パスだけを表示する                            |
|    `-h`    | ヘルプを表示する                                                |
|    `-v`    | バージョンを表示する                                            |
|    `-d`    | サーバーのディレクトリを指定する。デフォルトは`//devserver/cad` |
|    `-e`    | 拡張子を指定する。デフォルトは`.dwg`                            |

拡張子が将来的に変わる可能性があるので、 `-e`オプションで変えられるようにはしておくが、できれば、`src/cadfile.cpp`を解析し、修正を試みてほしい。

`-v` オプションでバージョンが表示される。

バージョンはgitのコミットIDが必ず付加される。

バージョンは`src/main.cpp`に直書きされている。Gitのタグからとってくるコードを書くのが面倒くさかっただけだ！

## 環境

- OS: Windows10
- 言語: C++17
- ビルド: CMake, Git

## ビルド方法

C++17がコンパイルできるWindows環境を用意してください。

著者は [MSYS2](https://www.msys2.org/) のMinGW64を使用しています。
以下のコマンドは、 MSYS2 で実行しているものと仮定します。

```sh
mkdir build
cd build
cmake .. -G "MSYS Makefiles" -DCMAKE_BUILD_TYPE=Release
make
```

`build/src/cadfile.exe` が生成されます。

なお、staticリンクはしていないので、配布する際にはdllと一緒に配布してください。

MSYS2のMinGW64の場合、libgcc_s_seh-1.dll, libstdc++-6.dll, libwinpthread-1.dllがあれば十分なはずです。たぶん。Dependency Walkerとか、Dependencyとかで調べてください。

その他の環境(CygwinやMinGWやVisual Studio)でビルドする場合は頑張ってください。

### テスト

テストをする場合は以下のようにしてください。

```sh
mkdir build
cd build
cmake .. -G "MSYS Makefiles" -DCMAKE_BUILD_TYPE=Debug
make
ctest
```

`100% tests passed`と表示されていればOKです。

また、`test/cadfile-test.exe` というファイルも生成されます。
これは、実際にサーバーにアクセスして、ファイルの存在チェックができるかどうかのテストをするものです。

以下のコマンドを採番の部分をいくつか変更して試してみてください。

```sh
test/cadfile-test.exe 採番
```

## ライブラリとしての利用

パースの仕組みはライブラリとして利用することが可能です。

本レポジトリをCMakeで取り込む場合には、ライブラリは、`cadfile-lib` として参照できます。

ヘッダファイルは`src/cadfile.hpp` を参照してください。

諸々面倒な場合は、cadfile.cpp,hppのコピーが簡単ですが、コードの複製は推奨しません。

## 採番の仕様1

| 図面サイズ | 図面の種類 |         -          |    ざっくりとした図面内容     |       図面番号        | 仕様違いの番号 | 改訂番号  |
| :--------: | ---------- | ------------------ | ----------------------------- | --------------------- | -------------- | --------- |
|    1~4     | A,V        | ハイフンが必ずくる | 英数字2桁。つかない場合もある | 5桁の図面番号。英数字 | 英数字1桁      | 英数字1桁 |

## 採番の仕様2

|          ヘッダー           | 図面サイズ | 図面の種類 |         -          |    ざっくりとした図面内容     |       図面番号        |              英字図面判定               |      改訂番号      |
| :-------------------------: | :--------: | ---------- | ------------------ | ----------------------------- | --------------------- | --------------------------------------- | ------------------ |
| `*M-`。つかない場合もある。 |    1~4     | D,S        | ハイフンが必ずくる | 英数字2桁。つかない場合もある | 5桁の図面番号。英数字 | Eがつくと英字図面。つかない場合もある。 | ハイフン+英数字1桁 |

A,D,V,S部分は、以下となる。

| 図面の種類 | フォルダ名 |
| :--------: | :--------: |
|     A      |    RHA     |
|     D      |    RHD     |
|     V      |    RKV     |
|     S      |    RKS     |

## 採番の仕様3

|             ヘッダー              |     TR     |        -        | 図面番号  |      改訂番号      |
| :-------------------------------: | :--------: | :-------------: | :-------: | ------------------ |
| `*`がつく場合とつかない場合がある | `TR`は固定 | `-`ハイフン固定 | 英数字4桁 | ハイフン+英数字1桁 |

---

## 【参考】手動による図面の開き方

### 例1）*M-3D-UT18313-1

1. CADの入っているサーバのフォルダを開く（\\DEV-SERVER\cad）
2. *M-3`D`より`RHD`フォルダであることを確認する。
3. `183`13の最初3文字がフォルダ名になっているので、上記と組み合わせた`RHD183`フォルダを開く
4. RHD183フォルダ内から、`3D-18313.dwg`のファイルを開く。

注意）最初の`*M-`はつく場合とつかない場合があります。

仕様として、`つけない`ようにしようかと考えています。

### 例2）3A-FR5823310

例1)と同じように、
3`A`より、`RHA`フォルダ。FR`582`3310より`RHA582`フォルダを開いて
3A-58233.dwgのファイルを開く

### 例3）*M-3D-UT18314E-1

例1）と同じだが、`E`が5桁の最後につく。
RHD183フォルダ内から、`3D-UT18314E.dwg`ファイルを開く。

### 例4）*TR-7884-0

1. CADの入っているサーバのフォルダを開く（\\DEV-SERVER\cad）
2. TRより`TR`フォルダであることを確認する。
3. `78`84の最初2文字がフォルダ名になっているので、上記と組み合わせた`TR-78`フォルダを開く。TRの場合、TRの後に`ハイフン`がつくので注意。
4. TR-78フォルダ内から、`TR-7884.dwg`のファイルを開く。

注意）最初の`*`はつく場合とつかない場合があります。
